巴巴盈利增長11% 遠勝預期

阿里巴巴 （09988） 於收市後放榜，上季收入按年增長22%至1143.1億元（人民幣，下同），Non-GAAP（非通用會計準則）純利增長11%至222.87億元，勝預期。集團上季列帳盈利跌88%至31.62億元，主要因投資損失。

阿里巴巴中國零售市場年度活躍消費者達7.26 億，較去年底增加1,500萬，中國零售市場移動月活躍用戶達8.46億，較去年底增加2,200萬。

綜合全年表現，收入增長35%至5097億元，Non-GAAP淨利潤則增長42%至1325億元。

值得注意是，阿里巴巴首次在業績公告披露全球用戶數，阿里巴巴數字經濟體全球年度活躍消費者達9.6億，其中7.8億來自中國，1.8億來自海外。

市場早前預期阿里巴巴盈利下滑

綜合彭博數據，市場早前預期阿里巴巴上季（財年第四季）收入為1,070億元，按年增長14%，按季則大幅下滑66%；Non-GAAP純利按年倒退31%至155.7億元，按季大幅下滑近7成。

以下為5大券商最新對阿里巴巴財年第4季的盈利預測

樓主又中

Non-GAAP

今日放灑了 唔敢hold

瑞幸2.0

都唔完全係既 封城冇地方去網購返d日用品都要既，不過跟住食1年草就

假到爆